{
    "question": "Bacalah penggalan novel berikut dengan saksama.matanya masih tampak sembap karena semalan tidak tidur. garis kesedihan di wajahnya masih tampak jelas. wajahnya menyimpan beban teramat berat karena peristiwa itu. direbahkan badannya di sofa sambil mencoba memejamkanmata. mencoba tidur di dekat kotak koran. seandainya mas oji ku larang pergi, tentu tidak seperti ini jadinya, pikirnya.latar tempat penggalan novel tersebut adalah . . .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di ruang tamu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna penggalan novel tersebut terdapat kalimat \"direbahkannya badannya di sofa sambil mencoba memejamkan mata\"</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "media-audio-mempromosikan-barang-adalah-858",
            "question": "Media audio mempromosikan barang adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> Juga dapat menyampaikan pesan nor verbal, yaitu bunyi-bunyian seperti musik. Contoh medianya ialah radio, tape recorder, dan telepon.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kesimpulan-tentang-warta-penting-perihal-isi-iklan-elektronik-790",
            "question": "Apa kesimpulan tentang warta penting perihal isi iklan elektronik di atas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Isi Iklannya mana kak?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wahai-akhirat-kenali-dirimu-malah-perahu-tamsil-dirimu-798",
            "question": "Wahai akhirat kenali dirimu malah perahu tamsil dirimu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada larik pertama maknanya adalah jiwa muda harus mengenali dirinya sendiri. Makna pada larik kedua adalah hidup seseorang seperti perahu yang akan berlayar sejauh apapun tapi akan kembali lagi ke tempat asal. Pada larik ketiga maknanya adalah hidup ini tidak akan lama.</p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-contoh-campuran-heterogen-145",
            "question": "Sebutkan macam-macam contoh campuran heterogen \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kramagung-wawancang-dan-gestur-yang-ter-669",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kramagung ,wawancang dan gestur yang terdapat dalam dramajelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kramagung: petunjuk perilaku,tindakan,atau.      perbuatan yang harus dilakukan oleh tokoh.</p><p>wawancang: dialog atau percakapan yang harus diucapkan oleh tokoh cerita.</p><p>gestur: gerakan yang harus dilakukan oleh tokoh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikadilah-interaksi-manusia-dan-lingkungan-pada-bacaan-diat-891",
            "question": "Identifikadilah interaksi manusia dan lingkungan pada bacaan diatas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana ya bang?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-iklan-yang-baik-adalah-722",
            "question": "Ciri-ciri iklan yang baik adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kata yang baik,media yang tepat,dan tidak menyinggung pihak manapun</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tentang agama yang benar dan tepat seperti iklan ngaji atau sholat dan tidak ada kata kata kotor dan kasar</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan Jawaban<strong><em><u> TERBAIK</u></em></strong> ya</p><p>maaf kalau<strong><em><u> SALAH</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-berharap-bapak-dan-ibu-dapat-menghadiri-undangan-saya-kalima-181",
            "question": "Saya berharap Bapak dan Ibu dapat menghadiri    undangan saya Kalimat tersebut terdapat pada bagian\r\nsurat undangan ( 3.9 SD)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paragraf 1 atau pembuka </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pergi-melaut-membawa-jala-jala-ditebar-sambil-mengingat-meski-hid-312",
            "question": "Pergi melaut membawa jala jala ditebar sambil mengingat meski hidup banyak kendala haruslah kita selalu semangat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersemangat aj -   -</p><p></p><p>                            +</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tulislah-5-puisi-nasihat-dan-tulis-siapa-pengarangnya-2-tulis-223",
            "question": "1. TULISLAH 5 PUISI NASIHAT dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA    2. TULISLAH 5 PUISI PENDIDIKAN dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Gumamku ya Allah \u2013 W.S. Rendra</p><p>Gumamku ya Allah</p><p></p><p>Angin dan langit dalam diriku,</p><p>gelap dan terang di alam raya,</p><p>arah dan kiblat di ruang dan waktu,</p><p>memesona rasa duga dan kira,</p><p>adalah bayangan rahasia kehadiran-Mu, ya Allah!</p><p></p><p>Serambut atau berlaksa hasta</p><p>entah apa bedanya dalam penasaran pengertian.</p><p>Musafir-musafir yang senantiasa mengembara.</p><p>Umat manusia tak ada yang juara.</p><p>Api rindu pada-Mu menyala di puncak yang sepi.</p><p></p><p>Semua manusia sama tidak tahu dan sama rindu.</p><p>Agama adalah kemah para pengembara.</p><p>Menggema beragam doa dan puja.</p><p>Arti yang sama dalam bahasa-bahasa berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}